【831灣仔暴動案】表證裁決在即 控方張錦榮稱違反程序不代表插贓嫁禍 官：靠衣著和地點足以推斷暴動？

長達13日的審訊，控方完成去年8.31灣仔暴動案的舉證程序，意味表證裁決在即。區域法院法官沈小民主動問主控官張錦榮：「證供得衣著、鞋、裝束，是否一定是暴動罪？由軒尼詩道一號至馬師道，是否現場所有人都是暴動？靠裝束、衣著和出現地方，是否就足夠推斷是暴動？」張認為衣著反映是示威者，如果已經是暴動現場，根據裝束、裝備、拘捕地點，就已經足夠定罪。沈官問完後補充：「我純粹了解，沒有特別意思。」

另外，就「插贓嫁禍」指控，辯方質疑證據錯漏百出，不應被考慮，控方堅稱警員的個人失誤更不代表插贓嫁禍。就「社工公義」爭論，辯方強調沒有證據顯示，被告有意圖破壞社會安寧，控方則指被告沒有叫「不要集結、不要掟石、不要拆欄杆」。就「辨認證供」是否可採納，辯方找到案發時，有人穿著與被告同一款色的Adidas黑色長褲。

沈官

張認為衣著反映是示威者，如果已經是暴動現場，根據裝束、裝備、拘捕地點，就已經足夠定罪。沈官問完後補充

單單都係咁

主控官張錦榮

陳芷菁老公

"藝人陳芷菁丈夫、大律師張錦榮則指，執法是警察天職，「雖然現在政府不能推法，議會不議法，部分人士不守法，警察也要謹守崗位。」他強調警察是維持穩定、對抗暴力衝擊法治的重要守護者，感謝警察謹守崗位。"

表揚佢啦

Pish 返先

呢個仆街主控全家世代為奴啦